生命只不過是如此

一天
媽媽興致勃勃的買了一個魚缸
兩條豬仔魚加一條垃圾魚回家

到了家
她那5歲的兒子對此感到好奇
所以就整天坐在魚缸前

後來媽媽發現
那兩條豬仔魚非常兇殘
不但會把海草咬爛
更把那條與世無爭的垃圾魚也咬死了

因此媽媽不喜歡那兩條豬仔魚

於是她想換養其他的魚

幾日過後
兒子放學回家了

看到魚缸裏的魚不同了
這次變成了有一條新的垃圾魚
兩條神仙魚和三條金魚

lm

那兩條豬仔魚被媽媽用密實袋加一點點的水裝著
再掉進垃圾桶

兒子看到了
卻感到不忍心
於是把牠們撿回來

用大碗暫時養著牠們

兒子看到牠們在努力求存
於是想給他一點魚糧吃

但媽媽卻非常絕情地阻止了他

並說「唔好搞咁多嘢啦 佢哋唔乖呀」
「你睇吓出面個魚缸啲魚靚幾多 乖幾多」

一日後
那兩條豬仔魚平躺並且浮在水面

死了

25年後

兒子30歲了

但媽媽卻患上糖尿病
這幾個月來只可以住在醫院裏

一天兒子去探望母親

媽媽口渴了
想喝一點水

兒子卻搖着頭
不說話

媽媽肚餓了
想吃一點餅乾

兒子這次沒理會媽媽

半分鐘後道
「你太曳 都叫咗你戒甜嘢」
「依家要罰你」

不久

媽媽病死了

兒子看著已被收拾好的病床

笑著說

生命只不過是如此